大紀元：文革中被逼喝尿 中共「国歌」作詞者悲慘離世

中共國歌《義勇軍進行曲》詞作者田漢文革中被迫害致死。有媒體披露，田漢1968年在禁閉室死的時候，名單上寫的是假名，跟劉少奇死的時候一樣悲慘。有糖尿病的田漢被逼趴在地上把自己的小便喝掉吃掉，活活被逼死。

資料顯示，田漢1898年生於湖南長沙。早年留學日本，1921年回國，與郭沫若等組織創造社，後創辦南國藝術學院、南國社，主編《南國月刊》，並從事話劇創作與演出實踐，是中國現代話劇的開拓者之一。

1931年1月，田漢成為中共領導下的中國左翼戲劇家聯盟執行委員。1932年加入中共，成為活躍在上海文藝界的一名地下黨員，任「左翼劇聯」黨團書記，中共上海中央局文化工作委員會委員。

1935年初，田漢改編了反映民眾抗日的電影《風雲兒女》，並寫了主題歌——《義勇軍進行曲》，聶耳隨後為其譜了曲。聶耳為了躲避國民黨的抓捕，接受中共指示取道日本前往蘇聯。同年7月，他在日本溺水身亡，終年23歲。

中共建政後，田漢歷任中國文學藝術界聯合會副主席，中國戲劇家協會主席，中央人民政府政務院文化教育委員會委員，文化部戲曲改進局局長，藝術事業管理局局長等職。是第一、二屆全國人大代表，第一屆全國政協全體會議代表和第四屆全國政協委員。「文革」中被迫害，1968年12月10日在獄中去世，終年70歲。

香港某親共媒體的訪談節目披露了田漢獄中被迫害死的殘忍一幕，讓人唏噓不已。

節目中介紹，1956年4月28日毛澤東在中共中央政治局擴大會議上提出百花齊放、百家爭鳴。作為全國人大代表的田漢到長沙視察工作，看到湘劇的老藝人生活非常貧困，他很沉重。他又跑到上海，很多演員都來找他訴說自己不能演戲的那種痛苦。

原中國戲劇家協會研究室副主任屠岸介紹，因為劇目都受到控制了，比如是領導人認為這個劇目可以上的才能上，你不能上的就不能上。很多青年演員他的青春易逝，很快青春就過了，他慢慢就變老了，他就沒有機會演戲了，所以田漢非常同情他們。

耳聞目睹的這一切讓田漢心情沉重返回北京，終於按耐不住公開呼籲，他先在戲劇報上發表的兩篇名為《必須切實關心並改善藝人的生活》和《為演員的春天請命》的文章。

1957年3月6日至13日中共中央在北京召開在由黨外人士參加的全國宣傳工作會議，大會閉幕前一天毛澤東強調要繼續貫徹「雙百」方針，號召黨外人士幫助黨整風，一時間，大鳴大放大辯論進入高潮。

正當田漢滿腔熱情地幫助黨「整風」，對文藝界充滿信心的時候，突然間政治風向陡轉。6月8日《人民日報》發表社論《這是為甚麼》，同一天毛澤東親自執筆號召開展「反右派」鬥爭，根據這一指示戲劇界的反右運動從吳祖光身上打開缺口。

中國戲劇家協會理事杜高介紹，領導上定了這個吳祖光，他是最有影響力的一個劇作家，他作為戲劇電影界的最大一個右派揪出來，要田漢來組織對他的批判，因為田漢是戲劇家協會的負責人。

讓田漢難堪的是，吳祖光的觀點在某種意義上和自己的所思所想是如此的一致。此刻他卻不得不坐在台下組織對吳祖光的批判，批判的要點是吳祖光在政協上的一次發言。

對吳祖光來說，一個右派的罪名讓他此後的人生歷經磨難，晚年的吳祖光得知此事，對田漢一直耿耿於懷。

1959年國慶後傳達中央文件，要求聯繫本單位看誰有右傾思想，中宣部指示劇協黨組批判田漢，田被批判了多次。

1963年12月12日毛澤東親自出面在中宣部編印的一份材料上，針對文藝界問題做出批示，社會主義改造在許多部份中收效甚微，至於戲劇部份，問題就更大了。

江青曾要求田漢把《紅色娘子軍》改成京戲，田漢深感為難，曾七易其稿，幾次送交江青審查，但都被退回來重寫，終究沒能完成。

1966年文革爆發，中央文革一開始就定了四個開放點，青年團一個，文化部一個，中宣部一個，還有就文聯。這四個單位甚麼人都可以進到裏面，想要鬥誰就鬥誰，那最有名氣的就是在文聯了，所有的藝術家都在那兒嘛。所以那個時候田漢是最遭罪了。

原中國戲劇家協會研究室副主任屠岸介紹，初中女學生，那些女孩子特別厲害，用那個皮鞭，皮鞭上面有鋼的就打田漢。

田漢在1968年12月10日死於獄中，在他的骨灰盒中只有他的眼鏡、鋼筆，和生前創作的《義勇軍進行曲》、《關漢卿》。

原中國戲劇家協會研究室副主任屠岸說，看管田漢的那個人非常不好。因為田漢有糖尿病，他有的時候小便就掉在地上，這個看管他的人就要田漢趴在地上把那個喝掉，吃掉，後來他就被逼死了。

田漢生前寫有話劇、歌劇、戲曲、電影劇本100餘部，各種文字竟有1,000多萬言。主要有：《咖啡店之一夜》、《獲虎之夜》、《名優之死》、《亂鍾》、《揚子江暴風雨》、《麗人行》、《關漢卿》、《文成公主》、《白蛇傳》等，並寫有大量詩歌和歌詞，其中有經聶耳譜曲的《義勇軍進行曲》。

資料顯示，文革中，中國大陸有177位中國著名文學或各類藝術大師被迫害致死，或被迫自殺。

支那唔死都無用

整個文革出嚟做乜鳩

權鬥

推

倪匡：我提及文革就好歡喜，因為冇一場運動可以好似文革咁殺咗咁多共產黨員

本身都係共
抵死

學錢學琛奶老毛屎眼吮癰舐痔 死有全屍啦

國歌法既作詞人落得如此下場。